讀緊學店 好迷惘

新手出po 屌細力啲

講下背景：
2018年考DSE Best 5 加埋得18 (43443)
自問讀書唔係叻 家底又唔係好 就唔敢asso/retake
最尾就on99咁揀咗thei測量 讀咗兩年升year 3 CGPA2.83

起初仲以為學店真係workready 諗住fg都可以搵到份工做下
但後尾愈讀愈覺得唔掂 同Poly/KongU/City啲中同比差好多
諗到到時出到嚟可能冇人認受自已
就諗係唔係應該當自己gap year 咗兩年 再去retake
定係chur GPA 到時搵master(非學店)讀幫自已洗底會好啲

求點醒/屌醒

chur GPA 搵master

你最後想做咩行業先，有啲行業讀咗碩士都未必cover到讀碩士嘅錢

都係測量 本身就對依科算有興趣

同埋chur GPA 都要睇吓你想chur到幾多，如果你而家本身CGPA 唔高嘅話，你可能要chur得好辛苦先啱啱達標。你有冇得揀defer去追番個GPA?

對比八大畢業既測量同學
冇錯你係會比較弱勢
但唔代表一定冇人請
如果你依家retake/quit 等於浪費兩年青春

你覺得你仲有兩年追唔追得切GPA？因為如果你真係想讀碩士嘅話，就真係要有好大決心努力讀書去追GPA

哂兩年讀不如儲兩年經驗

屋企環境真係好差就咪點都讀埋佢
可能有人會話晒兩年時間換未來幾十年條有好啲既路都值
但如果屋企負擔唔到 呢幾年都搞唔掂又點顧到咁長遠

Thei唔係有同某啲公司相熟嘅咩
包你會有intern同畢業之後會有熟嗰啲公司請

做唔到契仔

其實出到黎做野 最後都係睇你有咩本事 轉數快唔快
做多幾年野 就唔會理你咩出身架啦
係睇你跟過咩project 識幾多 點present自己

問過 有兩D科咗可唔可以retake 佢答我機會好微

學店唔係俾錢就有得 retake嘅咩

佢依家似連工都搵唔到

對 第1份工會睇你咩出身 但之後最主要都係睇你做咩project 所以唔好太介意個出身 反而係要睇下你依家學d 野係迷有用

我都係咁諗 但係問完個year tutor 佢比嘅答案就係咁
定係唔好諗咁多 睇下year 3兩個sem 有冇機會個CGPA拉到上3再算

下四個sem努力讀書，之後再讀碩士洗底

有能力 chur gpa 讀 master 咪的起心肝試下
無既咪出到來社會起碼叫做大學畢業
工就實搵到（唔係指你個行）
好多人讀完都唔係做番個行
同埋你又未讀完 未出來搵過又點知無相關工作？
學歷係一個證明 入場卷 去到見工請唔請你又睇其他野
你如果肯定thei 畢業後想做相關工作 宜相關工作一定唔請你（我指既係連interview 機會都唔比你） 可以計一計讀master要幾追幾多 有無錢讀等等

最緊要有目標 知道想點 決定好就去做

呢一年有基乎全online test 咁都無3.6-3.8不如retake玩過啦

唔好話包intern
佢所謂包
可以係要你俾錢返大陸做intern LOL
畢業之後又冇話有相熟公司請
不過啲lecturer係幾肯幫同學仔搵intern 同搵工既
前提係要好GPA 如果唔係邊個都幫你唔到

利申早一兩年THE大畢業 工程撚
啱啱有master offer 洗底

thei surveying出黎畀人壓價壓到萬3一個月
利申 同一科其他u 做intern𠴱陣聽thei嘅人講

呢個分做乜唔搏asso啊
Ielts都唔洗考